<resources>
    <string name="app_name">KURSACH</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">Спортивний помічник</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_calories">Калорії</string>

    <string name="menu_home">Поради щодо харчування</string>
    <string name="menu_gallery">Вправи</string>
    <string name="menu_slideshow">Тренажер</string>
    <string name="exercises">Вправи</string>
    <string name="food">Поради щодо харчування</string>
    <string name="trains">Тренування</string>

    <string name="ex1_name">ВІДТИСКАННЯ</string>
    <string name="ex2_name">СТРИБКИ</string>
    <string name="ex3_name">СТРИБКИ НАВПРИСЯДКИ</string>
    <string name="ex4_name">ВІДВЕДЕННЯ ПРАВОЇ(ЛІВОЇ) НОГИ </string>
    <string name="ex5_name">ПІДЙОМИ НА П\'ЯТИ У НАХИЛІ</string>
    <string name="ex6_name">ПІДЙОМ НА НОСОК ЛІВОЇ(ПРАВОЇ) НОГИ</string>
    <string name="ex7_name">КОЛА ЛЕЖАЧИ НА БОЦІ</string>
    <string name="ex8_name">ГІПЕРІКСТЕНЗІЇ</string>
    <string name="ex9_name">V-ВІДТИСКАННЯ</string>
    <string name="ex10_name">ГУСЕНИЦЯ</string>
    <string name="ex11_name">ПОЗА КІШКИ</string>
    <string name="ex12_name">ВІДТИСКАННЯ НА СПИНІ</string>
    <string name="ex13_name">Y-ПІДЙОМИ</string>
    <string name="ex14_name">ПІДЙОМ ТУЛУБА</string>
    <string name="ex15_name">ПІДЙОМ ТУЛУБА З ВИТЯНУТИМИ РУКАМИ</string>
    <string name="ex16_name">КУТОК</string>
    <string name="ex17_name">ГОЙДАЛКА</string>
    <string name="ex18_name">СІДНИЧИЙ МІСТ</string>
    <string name="ex19_name">БОКОВІ НАХИЛИ ДО СТОП НІГ</string>
    <string name="ex20_name">АЛЬПІНІСТ</string>
    <string name="ex21_name">ВЕЛОСИПЕД</string>
    <string name="ex22_name">НИЗЬКИЙ СТАРТ</string>
    <string name="prepare">Для початку тренування натисніть кнопку</string>
    <string name="start">START</string>

    <string name="description_1">Прийміть упор лежачи, руки рівно під плечима, лікті близько до корпусу,відстань між ступнями не більш ніж 30 сантиметрів.  Згинайте руки в ліктях і опускайте тіло, поки плечові частини рук не будуть паралельні підлозі.  Затримайтеся в цьому положенні на одну секунду, потім поверніться у вихідне положення, віджатися від підлоги, і повторіть вправу.</string>
        <string name="description_2">Ноги разом, руки вздовж корпусу.  Стрибком розведіть ноги, одночасно піднімаючи руки в сторони до положення над головою.  Стрибком поверніть в початкове положення.  Повторіть потрібну кількість разів.  Вправа навантажує всі великі групи м’язів, зміцнюючи все тіло.</string>
        <string name="description_3">Ноги разом, руки вздовж корпусу.  Стрибком розведіть ноги, одночасно піднімаючи руки в сторони до положення над головою.  Стрибком поверніть в початкове положення.  Повторіть потрібну кількість разів.  Вправа навантажує всі великі групи м’язів, зміцнюючи все тіло.</string>
        <string name="description_4">Початкове положення-на четвереньках, коліна під сідницями, руки прямо під плечима.  Відведіть одну ногу якнайдалі назад і поверніться у вихідне положення.  Виконавши вправу кілька разів, змініть ногу.</string>
        <string name="description_5">Зробіть великий крок від стіни, покладіть руки на стіну і нахиліться до неї.  Підніміть п’яти якомога вище, a потім опустіть.  Повторіть вправу.</string>
        <string name="description_6">Зробіть великий крок від стіни.  Покладіть ліву ногу на праву гомілку.  Покладіть руки на стіну і нахиліться до неї.  Підніміть праву п’яту якомога вище, а потім опустіть.  Повторіть вправу.</string>
        <string name="description_7">Лежачи на лівому боці, з головою на ліву руку, підніміть вгору праву ногу і обертайте колами.</string>
        <string name="description_8">Лягайте на живіт, пальці ніг торкаються підлоги, підборіддя лежить на кистях рук.  Підніміть груди від статі якомога вище.  Залишайтеся в цьому положенні кілька секунд, потім поверніться у вихідне положення.  Повторіть вправу.</string>
        <string name="description_9">Поставте руки і ноги на підлогу.  Руки на ширині плечей.  Подайте корпус назад і підніміть стегна, вставши в позу перевернутої букви "V".  Зігніть лікті і поставте голову на підлогу.  Відштовхніться від підлоги руками, повернувшись у вихідне положення.  Повторіть вправу.</string>
        <string name="description_10">Ноги на ширині плечей.  Зігніть корпус і йдіть на руках вперед так далеко, як зможете, потім поверніться на руках назад.  Повторіть вправу.</string>
        <string name="description_11">Початкове положення-на четвереньках, коліна під сідницями, долоні прямо під плечима.  Роблячи вдих, опустіть живіт, розгорніть плечі і підніміть голову.  Роблячи видих, вигніть спину вгору і опустіть голову.  Повторіть вправу.</string>
        <string name="description_12">Лягайте на спину, ноги злегка зігнуті (ступні на підлозі), зігнуті в ліктях руки витягнуті в сторони.  Підніміть груди якомога вище, потім поверніться у вихідне положення.  Повторіть вправу.</string>
        <string name="description_13">Лягайте на живіт, руки витягнуті в сторони, великі пальці підняті і спрямовані вгору.  Тіло повинно прийняти форму літери "Y".  Підніміть руки вгору якомога вище і затримайтеся в верхньому положенні на 2 секунди.  Повільно поверніться у вихідне положення, повторіть вправу.</string>
        <string name="description_14">Ляжте на спину, руки за головою.  Підніміть корпус якомога вище від підлоги.  Повільно поверніться в положення лежачи і повторіть вправу.</string>
        <string name="description_15">Ляжте на спину, ноги зігнуті в колінах, руки витягнуті вперед.  Підніміть корпус.  Затримайтеся в верхньому положенні на декілька секунд і повільно поверніться у вихідне положення.  Основне навантаження припадає на пряму і косі м’язи живота.</string>
        <string name="description_16">Лягайте на спину, руки і ноги витягнуті, ноги разом.  Підніміть корпус і ноги, торкніться руками шкарпеток.  Поверніться у вихідне положення і повторіть вправу.</string>
        <string name="description_17">Сядьте на підлогу, зігніть коліна.  Ноги злегка підняти, корпус відхилити назад.  З’єднайте руки перед грудьми і робіть повороти корпусу з боку в бік.</string>
        <string name="description_18">Лежачи на спині.  Зігніть ноги в колінах, ступні на підлозі, руки долонями вниз уздовж тіла.  Як можна вище підніміть таз, зробивши місток.</string>
        <string name="description_19">Лягайте на спину, ноги зігніть в колінах, руки лежать уздовж корпусу.  Підніміть корпус від статі і по черзі торкайтеся кожної п’яти пальцями тієї ж руки.</string>
        <string name="description_20">Прийміть упор лежачи.  Підтягніть праве коліно до грудей, вистрибніть і поміняйте в повітрі ноги ліву вперед, праву назад.  Зміцнює багато груп м’язів, корисно для серцево-судинної системи.</string>
        <string name="description_21">Ляжте на спину, покладіть руки під голову, підніміть коліна і крутите «педалі велосипеда».  Потім почніть робити нахили вперед, торкаючись ліктями протилежного коліна.</string>
        <string name="description_22"></string>


    <string name="dish_1">Пшоняна каша зі запеченою грушею</string>
    <string name="dish_2">Салат з буряком та домашнім сиром</string>
    <string name="dish_3">Ячна каша з овочами</string>
    <string name="dish_4">Гречка з квасолею</string>
    <string name="dish_5">Салат з червоної капусти та цитрусів</string>
    <string name="dish_6">Полента з сиром та овочами</string>
    <string name="dish_7">Салат «Ізабелла»</string>
    <string name="dish_8">Салат з виноградом</string>
    <string name="dish_9">Салат з яблук, горіхів та сиру</string>
    <string name="dish_10">Гарбуз, тушкований з яблуками і мандаринами</string>
    <string name="ingredient_title"><b>Інгредієнти для приготування:</b></string>


<string name="method_title"><b>Як приготувати: </b></string>


    <string name="ingredient_1">- пшоняна крупа за смаком,\n- груша -1 шт.,\n- вершкове масло -20 г,\n- молоко -1 склянка,\n- цукор, кориця і лимонний сік за смаком,\n
        - рідкий мед за смаком,\n- гранола (домашні мюслі) для посипання.\n</string>
    <string name="ingredient_2">- буряк -1 шт.,\n
- сир домашній -100 г,\n
- листя салату -2-3 шт.,\n
- огірок -1 шт.,\n
- цибуля зелена -пучок,\n
- морква -1 шт.,\n
- помідор -1 шт.,\n
- сіль, перець, олія для заправки.\n</string>
    <string name="ingredient_3">ячна крупа -1 склянка,\n
цибуля -1 шт.,\n
морква -1 шт.,\n
сіль -0,5 ч. ложки,\n
вершкове масло за смаком,\n
вода -5 склянок,\n
куркума за смаком,\n
зелень для подачі.\n</string>
    <string name="ingredient_4">
        - гречка -1 склянка,\n
- червона квасоля (відварна або консервована) -1 склянка,\n
- морква -1 шт.,\n
- цибуля -1 шт.,\n
- томатна паста -1 ст. ложка,\n
- олія для смаження,\n
- зелень для подачі,\n
- сіль і чорний мелений перець за смаком\n.</string>
    <string name="ingredient_5">
        - червонокачанна капуста -250 г,\n
- апельсин -150 г,\n
- мандарин -150 г,\n
- лимонний сік за смаком,\n
- оливкова олія для заправки,\n
- олія грецького горіха ТМ ECO OLIO -2 ст. ложки,\n
- волоські горіхи -жменя,\n
- зелень петрушки і сіль -за смаком.\n
    </string>
    <string name="ingredient_6">
        - сир - 150 г,\n
- болгарський перець (червоний і жовтий) - 2 шт.,\n
- часник (подрібнений) - 2 ст. ложки,\n
- цибуля (червона і біла) - 1 шт.,\n
- перець чилі - 1/3 стручка,\n
- кукурудзяна крупа - 1 склянка,\n
- вершкове масло - 2 ч. ложки,\n
- вода - 2 склянки,\n
- цукор - 1 ст. ложка,\n
- сіль за смаком.\n</string>
    <string name="ingredient_7">- зелене яблуко (велике) - 1 шт.,\n
- ківі (велике) - 1 шт.,\n
- куряча грудка - 1 шт.,\n
- волоські горіхи - 0,5 склянки,\n
- лимонний сік, листя салату, майонез.\n</string>
    <string name="ingredient_8">- виноград - 150 г,\n
- банан - 1 шт.,\n
- волоські горіхи - 0,5 склянки,\n
- сметана (або йогурт) - 100 г,\n
- мед - 2 ст. ложки.</string>
    <string name="ingredient_9">- яблука - 4 шт.,\n
- змішана зелень (листя салату, рукола і т.п.) за смаком,\n
- горіхи в карамелі - 1,5 склянки,\n
- козячий сир - 150 г,\n
- сіль і перець за смаком.\n
        <b>Для заправки:</b>\n
- гранатовий сік - 3 ст. ложки,\n
- червоний винний оцет - 2 ст. ложки,\n
- дижонська гірчиця - 1 ст. ложка,\n
- мед - 1 ст. ложка,\n
- сіль і перець за смаком,\n
- оливкова олія - 2/3 склянки.\n</string>
    <string name="ingredient_10">- гарбуз: 1 шт. (приблизно 1 кг)\n
- яблука: 2-3 шт.\n
- мандарини: 2-3 шт.\n
- цукор: 200 г.\n</string>



    <string name="method_1">- Попередньо відварену пшоняну крупу прогрійте в молоці з додаванням солі і цукру, в кінці додайте вершкове масло.\n
- Поріжте грушу скибочками, посипте цукром, корицею і полийте лимонним соком. Викладіть на грушу вершкове масло і загорніть у фольгу. Запікайте в розігрітій духовці до м’якості.\n
- Викладіть кашу на тарілку, по краях полийте рідким медом. По центру викладіть скибочки груші і посипте гранолою.</string>
    <string name="method_2">Готуємо так:\n
Буряк запекти у духовці (або зварити). Огірок, помідор, цибулю та буряк порізати, листя салату порвати руками. Моркву натерти на дрібній тертці. Усе змішати, додати домашній сир, посолити, поперчити, заправити майонезом чи олією.</string>
    <string name="method_3">- Цибулю і моркву потріть на тертці.\n
- У сковороді розтопіть трохи вершкового масла. Викладіть в сковороду цибулю з морквою і обсмажте їх до золотистого кольору.
- Ячну крупу ретельно промийте в холодній воді.\n
- У каструлю покладіть овочі, влийте воду, додайте сіль і куркуму. Поставте каструлю на вогонь і доведіть рідину до кипіння.\n
- Тонкою цівкою всипте в каструлю крупу, постійно помішуючи. Доведіть до кипіння і зменшіть вогонь до мінімуму. Накрийте каструлю кришкою і варіть кашу до готовності.\n
- Подавайте кашу гарячою, прикрасивши зеленню.</string>
    <string name="method_4">
        - Гречку відваріть у солоній воді до готовності.\n
- На олії обсмажте порізану цибулю і терту моркву.\n
- До овочів додайте квасолю і томатну пасту. Тушкуйте, помішуючи, пару хвилин.\n
- Всипте гречку, посоліть і поперчіть. Готуйте 1-2 хвилини, помішуючи.\n
- При подачі посипте подрібненою зеленню.</string>
    <string name="method_5">
        - Дрібно наріжте капусту, посоліть і перемішайте, стискаючи руками, як тісто, щоб виступив сік.олія грецького горіха\n
- Почищені апельсини та мандарини поріжте кубиками. Частину апельсинів поріжте кружечками.\n
- Змішайте фрукти з капустою, додайте сік лимону, олію грецького горіха, оливкову олія і подрібнену петрушку.\n
- Викладіть салат на кружечки апельсина. Охолодіть.\n
- Перед подачею посипте салат подрібненими волоськими горіхами.\n
    </string>
    <string name="method_6">
       - У воду додайте сіль, цукор, кукурудзяне борошно. Безперервно помішуйте, поки вода не закипить. Додайте масло і частину тертого сиру, варіть 10 хвилин. Кукурудзяне масу викладіть у форму.\n
- На олії обсмажте порізану півкільцями цибулю, нарізаний соломкою перець, подрібнений часник і перець чилі. Посоліть за смаком.\n
- Навколо кукурудзяної маси і зверху викладіть обсмажені овочі. Посипте тертим сиром. 4. Запікайте в розігрітій духовці до готовності. Подавайте, прикрасивши зеленню.\n
    </string>
    <string name="method_7">1. Курячу грудку відваріть, охолодіть в бульйоні. Наріжте невеликими кубиками.\n

2. Яблуко очистіть від шкірки. Наріжте невеликими кубиками, побризкайте соком лимона.\n

3. Ківі також очистіть і наріжте невеликими кубиками. Шматочок залиште для прикраси.\n

4. Горіхи подрібніть ножем. Кілька шматків залиште для прикраси.\n

5. Кубики курячого філе, яблука, ківі і подрібнені горіхи змішайте, заправте легким майонезом.\n

6. Викладіть в салатник на листя салату, прикрасьте ядрами горіхів і шматочками ківі.\n</string>
    <string name="method_8">- Кожну виноградину розрізати навпіл. Якщо виноград з кісточками, то їх бажано вийняти.\n
- Банан очистити від шкірки і нарізати скибочками.\n
- Волоські горіхи нарізати або розламати на шматочки.\n
- Всі інгредієнти змішати і заправити салат сметаною з медом.\n</string>
    <string name="method_9">
        - Приготувати заправку. Змішати всі інгредієнти і добре збити.\n
- Приготувати салат. Порізати яблука, додати зелень, горіхи, козячий сир (розкришений). Заправити салат гранатовою сумішшю, приправити сіллю і перцем.\n
    </string>
    <string name="method_10">- М’якоть гарбуза порізати невеликими кубиками, викласти у посудину для тушкування і перемішати зі 150 г цукру. Залишити на годину, щоб м’якоть гарбуза просочилася цукром і пустила сік.\n
- Яблука порізати скибочками. Мандарини почистити від шкірки і розібрати на дольки. Додати яблука і мандарини до гарбуза, перемішати, зверху посипати залишками цукру.\n
- Поставити посудину у розігріту до температури 200˚ С духовку. Тушкувати приблизно 2 години. Вимкнути духовку, а тушкований гарбуз залишити у ній ще на деякий час.\n</string>





</resources>